\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Trigonométrie}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\begin{exercise}\hfill

On considère les $A, B, C$ et $D$ du cercle trigonométrique $\mathcal{C}$ respectivement $\left( \dfrac{37\pi}{6}\right) $, $\left( \dfrac{29\pi}{4}\right) $, $\left( \dfrac{2\pi}{3}\right) $ et $\left( \dfrac{-5\pi}{12}\right) $
  \begin{enumerate}
   \item  Donner la mesure principale de l'angle orienté $(\vecteur i ; \vecteur{OA})$.
   \item  Donner la mesure principale de l'angle orienté $(\vecteur i ; \vecteur{OB})$.
   \item Démontrer que les droites $(OA)$ et $(OC)$ sont perpendiculaires.
   \item  Déterminer la mesure principale de l'angle orienté $(\vecteur {OD} ; \vecteur{OA})$.
      \item  Déterminer la mesure principale de l'angle orienté $(\vecteur {OC} ; \vecteur{OB})$.
         \item  Déterminer une mesure de l'angle orienté $(\vecteur {OB} ; \vecteur{OD})$.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}\hfill

Sur un cercle trigonométrique $\mathcal{C}$ on considère les points $A$ et $B$ tels que
 $(\vecteur{OI}; \vecteur{OA})=\dfrac{5\pi}{6}$ et $(\vecteur{OI}; \vecteur{OB})=\dfrac{-2\pi}{3}$.

Déterminer la mesure principale des angles suivants :\\
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
   \item  $(\vecteur{OA}; \vecteur{OJ})$
    \item  $(\vecteur{OJ}; \vecteur{OB})$
   \item  $(\vecteur{OA}; \vecteur{OB})$
   \item  $(2 \vecteur{OA}; -3 \vecteur{OB})$ 
   \item  $(\vecteur{AO}; \vecteur{OB})$
   \item  $(\vecteur{OA}; \vecteur{BO})$
   \item  $(\vecteur{AO}; \vecteur{BO})$
 \end{enumerate}\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}
  $ABCD$ est un carré de centre $O$.
  Donner une mesure des angles orientés suivants :
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
  \item $\left(\vecteur{OA};\vecteur{OB}\right)$
  \item $\left(\vecteur{OA};\vecteur{OC}\right)$
  \item $\left(\vecteur{OB};\vecteur{OA}\right)$
  \item $\left(\vecteur{AO};\vecteur{AD}\right)$
  \item $\left(\vecteur{CB};\vecteur{CD}\right)$
  \item $\left(\vecteur{CA};\vecteur{CB}\right)$
 \end{enumerate}\end{multicols}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Soit $A$, $B$, $C$ et $D$ des points du plan tels que
  $\left(\vecteur{AB};\vecteur{AC}\right)=\dfrac{\pi{}}{6}$ et
  $\left(\vecteur{AC};\vecteur{AD}\right)=\dfrac{\pi{}}{3}$. 

  Démontrer que le triangle $ABD$ est rectangle en $A$.
\end{exercise}
\begin{exercise}
  $A$, $B$, $C$ et $D$ sont des points tels que : 
  $\left(\vecteur{CB}; \vecteur{CA}\right)=-\dfrac{\pi{}}{3}$, $BCA$ est
  rectangle en $B$ et direct (c'est-à-dire)
  $\left(\vecteur{BC}; \vecteur{BA}\right)=\dfrac{\pi{}}{2}$ et
  $\left(\vecteur{AD};\vecteur{AB}\right)=\dfrac{5\pi{}}{6}$.

  Montrer que les points $A$, $C$ et $D$ sont alignés.
\end{exercise}
\end{document}
